\section{Fundamentação}

% ------ estrutura
% 
\subsection{Fundamentação}
    \begin{frame}\frametitle{Codificação}
        \begin{itemize}
            \item Compressão de dados para permitir armazenamento e transmissão.
       %     \item Em vídeos, até 98\% do sinal original pode ser removido. % sem gerar degradação inaceitável
            \item Explora características do sistema visual humano.
            \item Compressão espacial e temporal.
            \item MPEG2: previsão de \emph{frames} e de movimento.
            \item \emph{Transport Stream} e \emph{Group of Pictures}.
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}\frametitle{Artefatos}
        \begin{itemize}
            \item Distorções ou características peculiares decorrentes de:
            \begin{itemize}
                \item aquisição;
                \item processamento;
                \item compressão;
                \item armazenamento;
                \item transmissão;
                \item reprodução.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}\frametitle{Métricas de Avaliação}
        \begin{itemize}
            \item Avaliar a qualidade da informação multimídia. % full reference, 
            \item Normas de padronização.
            \item Conhecer os efeitos de cada etapa do processamento.
            \item \emph{no-reference, reduced-reference, full-reference}.
            \item Dois paradigmas: avaliação objetiva e subjetiva.
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}\frametitle{Métricas Objetivas}
        \begin{itemize}
            \item Utiliza algoritmos.
            \item Previsão aproximada da qualidade.
            \item Operam \emph{pixel} a \emph{pixel}.
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}\frametitle{Métricas Subjetivas}
        \begin{itemize}
            \item Objetivam suprir a deficiência das métricas objetivas.
            \item Apresentação de vídeos em sessões de avaliação.
            \item Opinião de observadores humanos através de notas.
            \item Análise estatística - \emph{Mean Opinion Score}.
        \end{itemize}
    \end{frame}
